中港樞紐受衝擊 嚴重性甚於立會

反修例示威者發起的衝擊愈演愈烈，繼破壞立法會大樓後，新目標直指更具爭議的高鐵西九龍總站。理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強指出，高鐵西九龍總站象徵一國兩制，一旦受到衝擊，其影響較闖入立法會大樓更嚴重。陳亦擔心萬一大批示威者進入該站的內地口岸區發難，單憑駐守在內的小量內地公安及其裝備，可能難以抵禦，促請兩地警方盡快商討如何加強布防。

根據網上流傳示威者在尖沙咀區的集會遊行路線，目標直指高鐵西九龍總站，沿途會經過遊客區及重要旅遊基建設施。陳偉強認為，本港連日來的示威衝擊，參與者人數均成千上萬，惟高鐵西九龍總站的保安設計原意或未有考慮到一旦遭受數以萬計示威者暴力衝擊的可能性，不論內地或香港口岸，原派駐的警力均有限。

籲兩地警方加強布防
陳偉強續指，高鐵西九龍總站實施一地兩檢，內地口岸區和香港口岸區的執法人員不能越界執法，一旦西九龍站爆發大規模衝突，本港警方尚可對香港口岸區增援，但是若有示威者闖入內地口岸區，單憑小量內地公安及裝備，或難以抵禦，故陳促請兩地警方盡快商討對策以及加強布防。

中西區區議會副主席陳學鋒擔心若示威者在高鐵西九龍總站附近堵塞馬路，會影響西隧九龍出入口交通，導致部分車輛改用紅隧過海，令港島西區至銅鑼灣一帶及紅磡大塞車。油尖旺區議會主席葉傲東則指，若示威者在廣東道爆發衝突，將影響該帶經濟活動。

旅遊界立法會議員姚思榮則指，接連發生的示威及衝擊，已令上月本港酒店入住率及房價整體跌約百分之五，灣仔及金鐘區酒店入住率跌幅更高達一成。他促請示威者和平理性表達訴求，以免進一步影響本港的旅遊形象。

象徵一國兩制

（破壞）

屌，不如話公廁分男女象徵一國兩制

象徵一國兩制
唔通一國兩制上年先開始？

總是要不斷提醒我地高鐵站重要

仲有港珠澳大橋

有敵人認證，我們又向正確路線前進了一步了

大家去啱左啦

喺海中間大塞車都幾係嘢，呢啲咁大鑊連登仔千祈唔好搞

呢下講出嚟都想笑

係象徵一國兩制嘅大話被撕破

好不安,曲線教埋ｄ暴徒

原來咁嚴重

戇撚鳩
有撚人搭咩

唔好衝擊
有咩事的話
申請不反對通知書個位巴打無要負全責
見到有人衝都要阻止
以保護個位巴打

都無人搭 衝黎做咩

樞紐
深圳灣都旺過佢

平時都無人搭

推

無人既高鐵竟然比立法會嚴重 笑左

大陸係咁睇，所以大家做得好，應該去參觀高鐵站

可唔可以買飛入場

ON9未起個陣冇一國兩際咩

我都覺得 on 9 寫得嚴重左

真係好不安

好似留翻兩個出入口，係咪準備封站？

封橋走唔撚到仲大鑊
無可能on99送上門

應該係 聽日啲位好似突然唔賣

長途車好似有繼續賣

我地可以現場買飛嗎

找到地方可以落中共面啦

可以衝擊d咩

我都估唔到竟然係高鐵站

我都唔知有咩好衝

重話嚴重過立法會

售票機，售票處唔開

政府竟然唔比人搭高鐵

高鐵站應該唔會引起民憤

真大陸人都係皇崗過關

高鐵咁貴

羅湖、落馬洲支線應該最多人，佢地要搭MTR

係阿 所以更唔明做咩警察咁高佈防

仲有搭巴士既深圳灣 都多人過高鐵站

深圳灣出市區方便，基本上區區有車

真正意思係：未起果時一國兩制，起咗之後中國想將一國兩制當做歷史

割地兩檢都仲未同你計呀

關心一國是真，擔心兩制是假！

一陣就法治，下一秒就一國兩制
無人講下警隊制度破壞
淪為打壓示威者工具

凡是敵人反對的...

有無人知係咪真係有呢舊野

象徵一國兩制
我地永遠都係比人恰果邊囉
又被強推，又要比大筆錢，又貪污
起既野又差，唔合格變合格，唔合法變合法
無啦啦割地，一國兩制咪即係「中國想點就點」

佢地驚成個站比人拆左？

證明真係垃圾會

一國兩制從來都無點破壞

講到尾都係想人衝
直接送中

立法會裏面應該無要野

應該係

一直係一國一制

用香港人錢起咁多野都唔俾香港人去

因為賣港賣地 仲賣埋香港人既錢

割地單野真係好撚嬲